擁護中國憲法及基本法 旗幟鮮明地反對顛覆國家政權

警務處處長盧偉聰於2015年5月4日宣誓就任，稱擁護中國憲法、基本法，維護一國兩制。

然而，處長於2019年7月25日反對及禁止鍾健平於2019年7月27日的遊行的申請。

根據中國憲法第二章第三十五條，「中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。」

而根據香港基本法第27條，「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。 」

中國憲法是根本大法，作為中國人，擁護憲法及基本法，堅決捍衛一國兩制，責無旁貸。